\subsection{Reducción de cálculos}
	
	La base de esta optimización radica en que el operador tiene solo $N$ posible valores (que se obtienen mediante una función exponencial), con los cuales se genera un operador de $N^{2}$ celdas. La idea es pre-calcular los $N$ valores, almacenándolos en un array, para luego asignarlos a la hora de construir el operador en lugar de lo que se hace en la implementación de partida, donde se calcula el valor para cada celda. Con esto, se reduce la cantidad de operaciones a realizar de $N^{2}$ a $N$.
	
	En la tabla \ref{tab:time_opt_1_resource_usage} se observan los resultados obtenidos de las mediciones al ejecutar el algoritmo con hasta 15 qubits y en las tablas \ref{tab:time_opt_memory_limits_comparation} y \ref{tab:time_opt_time_usage_comparation} dos comparativas de memoria y tiempo con otras implementaciones.
	
	\begin{table}
		
		\centering
		
		\begin{tabular}{| c | c | c | c |}
			
			\hline
			
			\textbf{Qubits} & \textbf{Memoria (MB)} & \textbf{Tiempo (s)} & \textbf{Varianza (s)} \\ \hline \hline
			
			\input{tables/time_opt_1_time_measure}
			
		\end{tabular}
		
		\caption{\textit{time\_opt\_1} - Resultados de las mediciones}
		\label{tab:time_opt_1_resource_usage}
	\end{table}
	
	\subsubsection{Pruebas}
	
		Se han realizado pruebas funcionales comparando el resultado del algoritmo con el de aplicar el operador generado por \textit{qutip} (una vez redondeado) sobre el mismo estado generado aleatoriamente, para estados de tamaño entre 1 y 12 (máximo admitido por el operador de \textit{qutip}).
		
		Como pruebas no funcionales, se realizaron mediciones tanto de tiempos de ejecución como de memoria utilizada, y se realizó un análisis sobre dichos resultados.
	
	\subsubsection{Estudio de coste en memoria}
		
		La complejidad espacial de esta implementación es de $5N = 5 * 2^{n}$ siendo $n$ el número de qubits, pues la implementación base usada (\textit{mem\_opt\_1}) tiene complejidad espacial $4N$, y en esta implementación se ha incluido un nuevo vector de tamaño $N$ para almacenar los valores pre-calculados y un bucle de $N$ pasos para calcular dichos valores. 
		
		En la tabla comparativa \ref{tab:time_opt_memory_limits_comparation} se puede observar como se siguen pudiendo operar hasta 24 qubits y que, contrariamente a lo esperado, el uso de memoria apenas si ha crecido (menos de 30MB para 24 qubits por ejemplo), estando muy por debajo del 25\% que creció la complejidad espacial teórica calculada antes.
	
	
	
	\subsubsection{Estudio de coste en tiempo}
		
		El tiempo de ejecución ha sido considerablemente reducido al tener que hacer solo $N$ operaciones exponenciales frente a las $N^{2}$ que se hacían antes. En la tabla comparativa \ref{tab:time_opt_time_usage_comparation} puede observarse que el tiempo de ejecución para 14 qubits ha pasado de 307 segundos a 167 segundos y para 15 qubits de 1235 segundos a 802 segundos.
	
	
	
	\subsubsection{Conclusiones}